奧斯爾經理人怒斥拜仁主席：掩蓋種族歧視！德國恥辱！

奧斯爾退出德國國家隊後，拜仁主席漢尼斯怒斥了奧斯爾，稱其為德國足球的弱點。而漢尼斯的言論引起了奧斯爾方面的極大不滿，奧斯爾經理人日前便回擊稱漢尼斯是德國的恥辱。

奧斯爾經理人索戈特表示：「漢尼斯的評論完全忽略了重點，因為他的話和足球毫無關係。他試圖轉移人們對於真正問題的注意力，即德國的種族主義和歧視問題再次抬頭了，這存在於現在的德國日常社會中。」

「正如奧斯爾的聲明一樣，他接受人們對於他足球的合理和公正的批評，他將這些視為日常工作的一部分。但是漢尼斯的評論就是完全胡扯了，他沒有任何實際證據來證明他那些明顯誇大其詞的愚蠢言論。統計數據很清楚的顯示，奧斯爾為德國斬獲了40次助攻，這是德國隊的歷史紀錄。他還5次奪得德國年度最佳球員，其中三次是在2014年之後。」

「漢尼斯聲稱奧斯爾多年以來一直隱身，什麼球員靠隱身就能贏得這些獎項並取得如此之大的成功？如果奧斯爾是一個如此糟糕的球員，那麼漢尼斯如何解釋路維、雲格、摩連奴對奧斯爾的稱讚？這三位出名教頭都稱奧斯爾是世界最佳球員之一。漢尼斯的言論是可笑的，他靠捏造的數據來胡說八道。」

「漢尼斯這些廉價的謊言，和陳詞濫調是毫無根據的，沒有任何事實作為基礎的，他的這種瞎扯造成了極壞的社會影響。漢尼斯先生，你不該花費任何時間，來評論一個你根本就不瞭解的領域。這不僅僅讓你對自己是恥辱，更是對德國足球和德國人民是恥辱。」

「漢尼斯明顯是在把輿論引向足球，大家應該會注意到，奧斯爾的聲明重點根本不在足球上，無論如何奧斯爾都接受關於足球的批評。奧斯爾的反抗，是為所有在德國受到不公正對待的人表達勇氣，例如移民和穆斯林。漢尼斯明顯是不代表這些人的。」

需要指出的是，奧斯爾因不堪忍受「種族歧視和不尊重」而退出德國國家隊，這在球壇引發了軒然大波，有不少圈內人站出來聲援奧斯爾，他在阿仙奴的西班牙隊友比拿連就是其中之一。

比拿連炮轟奧斯爾的批評者，稱這些人對德國球星太不敬。「難以置信，一個在場內場外為自己國家貢獻了這麼多的人，卻受到了如此不敬，」比拿連在Twitter上寫道，「奧斯爾，做得好，就要站起來對抗這種不尊重！」